美國「自由之家」：香港52分歷來最差 台灣94分 大陸9分

日日都好想去台灣⋯⋯
如果有得走，你會唔會走？

//總部設在美國的國際性非政府組織「自由之家」（Freedom House），周三（3日）發表2021年全球自由度調查報告。香港的總評分比去年再跌3分至52分，是歷來最差，繼續屬於「局部自由」；中國大陸只有9分，屬於「不自由」；台灣則有94分，屬於「自由」。報告指，全球四分之三人口所在的國家及地區，自由正不斷倒退。//

芬蘭、挪威、瑞典：100分
澳洲：97分
台灣：94分
英國：93分
美國：83分
香港：52分
新加坡：48分
中國大陸：9分
敍利亞、西藏：0分

有西藏，新疆呢？

新疆 -100分 ?

仲有52咁高

新疆人真喺好慘，可惜外界好似咩都做唔到⋯⋯

咁其實呢個算唔算係大勢所趨?

係時代發展o既選擇?

因為和平太耐

新疆係監獄名，唔係地方

民主唔係歷史嘅必然

可以由民主變返獨裁

救黎都冇利益嘅地方係冇人會理
所以大家真係要彰顯自己嘅價值

因為權力傾斜係部分人手上，人民難以反抗/係反抗能力，

依個算唔算其中一個問題

Political Rights 15/40
Civil Liberties 37/60

單計political rights仲低過伊拉克

好多落後地區做殖民地地果時生活反而更加好
自己黎嘅時候反而越來越衰

支那嗰9分點嚟？

-2/40 Political Rights
11/60 Civil Liberties

香港52高過新加坡48

少數掌權者有自由
同賤民一生人享有一次自由

Very true
緬甸同理

呢個世界不嬲都好現實，講真大家都應該放棄烏托邦式嘅幻想，現實少少

尤其係好多人仲日日屌鳩歐美唔救緬甸
用功利主義嘅角度考慮吓國際政治就明

你黎過香港未?
你住過香港幾耐?
你有咩資格評分?
你憑乜話香港52分?

明明同支那一樣得9分

有言論自由可以批蛦自己老豆老母

強烈譴責評分有問題

肯定衰過新加坡囉，新加坡議會都唔會清一色建制

因為西方信錯一套學術理論 就係有錢帶來民主 所以80年代鼓勵極權國家搞經濟

但極權國家有錢只會令佢地更極權 因為佢地證明左 有權可以同時有錢

2000年以後 中國係帶頭令全世界民主大倒退 但遠因都係從呢個錯誤理論開始

香港咁嘅樣都仲要高分過星加坡

遠因點會唔係中共對自己太有自信